有幾多人係呢排新聞先知原來大部分支那人收入仲係咁低

真係呢排先知原來有6億人月入低過1000
可以高過5000既得好少人

之前一路以為支那月入平均已經去到4000,5000
原來差成幾倍

唔好話美國
要追到歐洲 澳洲都仲要好多年

有6億人 一千或以下
有九億人 二千或二下

人工低， 但津貼福利黑金多過正常份糧好多倍， 又可以唔計稅

其實剩係廣東都已經大把人得千幾2千蚊

(廣東）星期六日大商場餐廳迫爆棚，每個餸都要幾十蚊以上

喜菜果啲又幾十蚊一杯都排到爆棚

消費力都唔低喎

我近五年真係以為支那人生活好左好多
原來呃人

但大把有錢繼續落黎香港掃channel 慘

係囉點解d人可以係咁消費
睇落同香港人收入一樣咁濟
廣東上海北京同其他差十倍?

搵有萬以上嘅的確集中係深上廣呢d大城市
唔計好多人有工作以外收入

去百度d東莞吧睇下，d人講入廠人工6千以上，入到去實收2千幾，做到死先過4千

鄧小平:讓一部分人先富起來

講左三十幾年,結果得三類人富起來(政府官員,官員的親朋好友和買通官員的奸商)

其實我都仲係唔係好信. 求其耕田都唔止1000蚊個月啦.
不過我幾年前去過清遠D 山區.
個女仔話返屋企食飯. 我隨口問係咪有雞食.
個女仔好鄂然. 停咗幾秒. 佢話唔係. 我問佢咁有乜食. 佢話食野菜
我真係打咗個突...係因為自己覺得食雞係好平常

城鄉差距令貧富更加懸殊

呢排勁多深圳城中村嘅UT上.唔知搏乜鳩
你播下前海後海D屋苑嘛, 屌

深圳揾食及者人工會高d，其他二線城鄉人工就真係好奀囉！

中國人成日高香港人窮

做美團可能對佢地黎講真係高收入
就算一日搵50
一個月都過千

搵5000可能好似係香港搵4,50000咁

你以為澳洲收入好低?
佢仲高過香港

發展中國家嘛

佢地夠覺得美國佬窮。

澳門。

好出奇? 唔係你估點解支那近十年好似經濟升得咁快

應該壓榨左90%人

將全國人既財富收歸哂係黨同國企同北京/上海

之前知支那得個樣

但無估到咁差
根據財新報告

好像唔夠1億人 月入高過5000

有錢人%低
但人數唔會少，咁多人

來來去去都係同一班人...

講姐 好多勁多資產 唔洗比稅

第十

一直都知

大陸咁柒多人

人均收入不嬲好低

可唔可以唔好再咁天真？
你見紅米啲手機仲係賣到咁平就知基層搵得唔多啦

大陸出晒名玩人海有d咩都拎最top果d來比嫁啦

平均不嬲好廢

我估佢應該有好多計算漏洞，可能將本地+外地僱員嘅總收入除返開本地人口。

李克強真係掂，爆單咁既野

有十萬個有少少錢落嚟香港買樓你都死啦

支那食草都可以頂三年噃

咁制裁好簡單⋯⋯
制裁唒有錢果班

exactly, 之前上去睇上海盤數，一間大企業部門經理人工都係萬幾，但用緊iphone XS pro又揸Tesla身光頸靚, 再望一望d分紅津貼，圍埋根本上有5 6萬一個月

信果個都On9

北師大研究

包養佢啦

真係冇諗過低到咁
又話咩大國 強國 第二經濟體
衰撚過東南亞國家

人地拎啲貨上去賣架
唔好再咁天真

本地人有地起屋收租個d咪大把錢囉

都唔洗做既

個樣15-16歲. D 農村入面嗰D 小型民族表演.
條女個樣係幾正...唔知會唔會有日喺大陸D 骨場撞到佢?

澳洲做part time都高過香港大學fg

最撚好笑班支蛆笑香港人窮B

香港條數有咁高？認真

嗰個表係講家庭平均收入
正常支國家庭一男一女一小孩（用返佢哋啲字）

男人打工，女人未必打工，要帶小孩同埋跳大媽舞

個表嘅中位數大概係2000-3000蚊，乘返3 即係家庭收入4000-9000蚊

其實唔差

呢個表係gdp，同「人均工資」好大差別

扣埋稅。唔小工香港高過澳洲
不過澳洲做8個鐘。5日
香港做12個鐘up。6日

理鳩佢地 快啲仆街死曬佢

gnp黎

根本就係啲新聞媒體吹撚到支那天上有地下無，然後再踩低香港。
一句講晒支那人就係窮閪！唔入流！

其實無衝突的。
6億1000以下，9億2000以下，只係代表中位數係1000同2000中間，
姐係你係大陸搵2000就多過一半人。
但唔代表平均數唔可以係4000或以上，平均數係代表加埋晒人工除返人頭，會比有錢人拉高，而大陸貧富懸殊依然好嚴重。

btw香港勞動人口月入中位數~20,000，但平均數一定高好多。

廣州深圳近咪有錯覺

一線城市做飲食好似都係得二千幾蚊

呢獲真係拎午餐肉出黎有西屌

成功讓一小部分人先富起來

其實我返廣州已經唔撚明
我老表7-8k人工
已經係果到算係中產級
但果到物價唔計食同香港一樣仲要算人仔
我搵幾萬都唔夠香港玩 點解佢地幾千就夠

澳洲最低工資都成$100 港紙一個鐘
食野又無美國咁貴
除咗悉尼/墨爾本之外啲樓平到仆街

不嬲都係剝削大國
同埋人均gdp幾低

之前d 經理 部長 唔係有8~9000咩

舊年年頭有去深圳玩
D洗碗都係得3500rmb
講緊深圳呢d比較先進地方喎

香港20K+一個月既好似都多過70萬

成日俾支那人兇我去過大陸睇未，又笑香港人住籠屋
我仲以為支那人人有車有樓

小熊維尼份糧都係得萬幾人仔

一路都知
係深圳做正常工一個月有4000都偷笑
唔係點解咁多骨妹？打到手斷都係萬幾蚊個月
但係已經高平常人好多 雖然我地睇落係好普通
深圳既大商場一般人根本afford唔到
連其中一個最大既城市都咁 其實地方更加唔駛講

雜總都係10k個月

我表姐深圳做野人工19k
話自己係高薪族

我公司大陸有廠，比d工人嘅人工都係超低
我初初仲以為係我間公司壓榨班支那人
點知睇新聞，原本個市真係咁低人工

美國人生活係水深火熱之中

當年去過天津
啲人收入都係兩三千
但Starfucks重貴拎過香港 cls

中共收地好多人都派到幾十萬或者有多層樓
人工係淨袋，包食包住

市區表面都呃得下人嘅，一出咗市區嗰種破落味出晒嚟。

好多中國人自己都唔知中國咁多窮人喇日日俾共產黨洗腦話幾有錢

國家有錢唔代表你有錢呀柒頭

下，係香港打份2萬幾既工好普通，但原來已經高過99％既支那人

勁多人因為而家借錢方便亂借來買名牌iPhone
咪日日慢慢還

依個係GNI，同收入唔係有好直接既關係
但計稅計物價，香港人人工係高過絕大部份國家
算啦，香港人只會講到香港有幾慘有幾慘

嗰啲係好撚有錢 官或者做生意

人口基數大

呢幾十年發達嘅唔少但係窮嘅都有好多

突破盲腸

睇過話收入有6x%拎嚟交稅
仲未計天災嗰時會自動喺人工度幫你捐俾政府

佢地無論幾線城市都好，老一輩個觀念就係死慳死抵，個仔結婚就送層樓做禮物，農村就成塊地自己起，最大開支都唔理，咪可以成份糧洗曬佢都得囉，點似得港奴，屋企肯幫個首期都已經皇恩浩蕩

月薪應該2-3k人仔，以我所知

專業資格例如醫生又或者大廚（十年或以上）一個月都係萬幾人仔

同埋我發現一二三線城市啲物價都係一鳩樣
巴士 1,2蚊一程
地鐵 2蚊起跳
水 2蚊支
食個飯十幾蚊
深圳咁嘅價 去到潮州廈門都係咁
問題係個人工又差幾皮

有錢個班係近幾年政府收地 收廠 之後比返一筆大錢你
所以突然有咁多有錢佬，洗黑錢個啲唔再講

攞埋台灣黎比較不如

成日話14億人市場
洗得起錢既又有幾多個

大概10年前左右o係廣州d酒店門口見到有張poster寫住請腳部按摩員1500人仔, 可能而家都係差唔遠

好多都係政府收返祖屋換咗幾套房
靠租返個啲樓出去為生
之後求其搵份hea 工做下
我公司有啲大陸同事就係咁

一路都唔明 點解佢地又會飲得起3 40 蚊既喜茶

佢計法係平均收入，即如果屋企有兩佬，一男一老婆，只一個人出來打工，搵4000，平均每人1000。

但其實中國有個職業叫農民，佢地真係癲到可以絕大部份食物都自給自足 。

佢係計人均
一家三口，得老豆搵錢賺六千，人均咪二千

佢而家放風講出黎 可以繼續扮野話人均薪金唔高 所以仲係發展中國家
繼續R著數
好似係

唔係點話自己係發展中國家

廣州已經係一線城市啦
但係二三線同山區先係沉默既大多數

呢個係家庭人均收入 如果搵三萬 老婆冇做嘢 有一個仔 除開應該計一萬
有兩個仔就7500

藍屍：假新聞！

一億人有錢
都係叫同一班都係好撚多人
香港註定比班契衝落黎 好撚逼

你google下「廣州 獵德村」
絕對係超乎你想像
有幸做到被拆遷啲人真係

行入條後巷 浸味都飄出黎

外國應該面對現實啦
所謂14 億人市場
其實得5億
都係大market
但唔係講到咁大囉
人口條大數可能仲有水份

你以為啦

人地有制度有福利

剩係深圳行入D 已經成班三和大神係度啦
一線城市都咁樣 二三線個D 根本只會更差

抖音or其他大陸片
個個著到身光頸靚
點知係少數派

MEAN 係 50000
MODE 係 15000 （最低工資）
MEDIAN 係 28000

啲農民又有屋，菜自己種，雞自己養，水就屋前開個井，係電費要比錢

啱呀 到依家都唔知十四億有幾多成係真

計年薪 美元同埋mean黎講差唔多 係比一堆人拉高姐 睇番中位數就正常

得悉尼真係貴 墨爾本樓對香港人黎講都仲係算好平 係一個唔錯既區500萬都仲買到4房獨立屋

我公公以前係當兵 退役左幾十年 支那依加一個月比佢6000,7000 類似生果金個啲 我聽到之後眼都突埋

市長都係月入二千以下

台底唔識計

農民真係得，我個中国親威放得入口的自己種/養，連煮食油都係自己種花生自己榨，豉油都係自己發酵

咪喺，14億佢講架咋
邊個會真係有統計

證明洗腦工程幾撚犀利 強仔唔講

班支那閪仲浸醉緊抖陰閪視頻成日拍咩有錢唔係大曬系列

個個明明揸住2000蚊一個月 哪來的自信

終於明點解有咁多五毛
因為五毛已經係高收入職業

唔係又點會咁多內地生黎香港讀書搵工，順手拎埋身份證

半人口係幾錢以下..

啲大陸親戚個個住大屋一家人幾部車 真係無諗過咁多人窮

應該要帶番支那風向，為國家付出最多既係佢哋，回報最少既都係佢哋。係時候共產番啲有錢佬

澳門？

深圳好多食肆請廚師都係¥2千蚊，但估唔到咁誇張 咁多窮西

95%月入唔夠5000（仲要計人仔）

如果唔係人多真係唔知有咩可以拍板美國

屌

難怪要偷呃拐騙

所以五毛一條都仲係好吸引既收入
一日100條就有50
50*20=1000
仲唔洗搭車，自由工作時間

一黎大把鄉下地方低收入
二黎班支那人都唔撚報稅既，台底收入分分鐘佔9成

大家可以睇吓呢條片
佢係居美反共中國人嚟
我睇完先知原來佢地條貧窮線
Set喺日薪$10.25
唔怪得咁快做到全面小康

所以咪用gdp 黎打飛機囉
不過班柒頭都冇得分 都唔知咁high做乜野

通常都係本地人 有棟樓
unun腳唔洗做 等收租

得7千萬人有5000以上

肯肯定冇四億

不嬲正常人平均收入都係3000左右

仲少過綜援

哥啲通常有父幹

我識個fd, 兩公婆夾埋搵得8000
但可以有兩層過百萬既新樓，兩部車
全部都係女家個外圍莊家老豆出錢買

係,佢地雖然人工低,但個個住大屋,至少有一至兩架車揸,因為個個都靠政府收地起樓同發展俾左一筆佢地,或者直接賠樓俾佢地

你唔係咁on9而家先知呀嘛

所謂嘅大灣區

珠三角. 廣州, 東莞, 深圳, 珠海, 中山.................呢堆本地人就堅有錢.
呢堆人真係一人一架車. 架架都500K 以上. 1M+ 都大把

收地錢都已經未包

個一筆分分鍾食幾代

讓一部份人富起來就係咁.

笑甚麼
連登夠吹到人人fg 50k啦

有啲仲要養埋兩老, 即係x5

大部分錢去撚左d官同生意佬到

沿海地區，省會就話收地。
貴州。陝西。甘肅。湖北嗰啲收條毛

中国好多工作要係包食包住等等
香港淨係交租都唔見一二萬拉

Lm

講人均咪啱囉 當你做老豆 搵30000有老婆有仔都難生存啦 唔好話買野 搭的士都要諗

佢地如果晤大使或者俾D仔女敗家敗晒,賠返黎既錢真係可以食幾代~我大陸既親戚都係傾向慢慢搣

唔怪得之李克強出黎講到收入咁低
原來想行番胡溫發展中國家路線
有幾低講幾低

佢地近十年有錢好多係因為收地有錢分
仲係每年有得分
果d唔計收入
但未來仲有無得分就係個謎

無錯,D人將分到既錢係大陸同香港買樓都大有人在

我覺得假假地

我估實際好好多
扮窮拎著數姐

好多人都依家先知wor

我都唔明點解佢地物價升咁快...
已經同香港好接近

佢換係香港應該人工過十萬

真心最唔明
佢地內需真係好強
到底係內需數字報大
定人工報細?

6億低過1000
以前諗衰極都2000
可能我鄉下做收銀都2000蚊
覺得有d不可思議

借錢太方便，支那寶app內置借錢功能
而家可能大把違約

係你哋之前 天真嬌上身唶
make in差拿, 全世界最出名係咩...連無受過教育既非洲黑鬼都知啦

我兄表姐一個月$4XXX,兄表哥同嫂做到公司高層都係$8000-10000一個月喎,佢地已經叫高薪族

有著數拎果時(WTO)就自稱發展中國家,無著數果時就變番世界第二大經濟體,彈出彈入

<=0有咁多

收租收樓 好少人番工

好似窮得好誇張

其實一早知

我阿姨大陸人 廿年前一個月600蚊

依家先叫高少少有1200

所以點解咁多農村妹要做雞

不嬲都係 只係支那人多
最有錢1% 都講緊1400萬人咪有錯覺以為個個支那人都好有錢

抵撚佢地死

學耶撚話
你呢世人冇聽過主就上唔到天堂一樣

你一出世就係無知支那就係罪

仲要廣東係一線城市
衰撚過東南亞

講真 我相信大家 唔多唔少都會接觸過大陸人 親戚 或者工作

真係未見過人1/2000蚊收入

n年前 我表哥酒店執房 都2千幾 廣東省
我表姐依家係酒店做 都萬幾 珠海

以前去深圳飲喜茶 條龍排撚到仆街
食個d 咩探魚 幾百蚊一餐 等大半個鐘

我自己覺得份嘢有d水分
大陸收稅好重 會唔會係一個逃稅手段

不過依份全國數字 未夠客觀
應該睇埋份 城市人口收入數據

耕田一個月有一千蚊你真係諗多左...
個幾兩個月先收成一次 收一次得幾舊水..

因為搵低過2000個d 你根本唔會見到
當然你要講暗地裡收錢個d 就

好多人知支那係窮窮地架啦
係估唔撚到差成咁

佢地有好多不明收入架
當然仲有好多低端人口

有更多窮人你睇唔到 城中村 農民工 偏遠山區會去呢D地方消費?

無錯 支那係有好多暴發戶 但有更多地底泥

台灣今年最低工資23800NTD
2018年中位數41K
2018年平均數52K
source:
其實同香港比都唔算低好多

咩行業？

賺4,5000果班係咪集中堔圳，上海

死五毛
人地台灣已經好少23K
差唔多32K
認你個垃圾国家窮啦

仲叫香港人廢青, 原來搵少香港人20倍

燒山都有講過
佢地條貧窮線係SET2蚊美金一日

有冇諗過深圳飲喜業同食探魚排隊個班都係香港人
同埋香港人正常生活入面會接觸到既都係黎香港既支那啦
一係黎做生意一係有錢黎shopping既人
真係窮個90％你日常生活真係唔會接觸到

我本身真係唔知
以為佢哋嘅小康同我哋嘅小康差唔多
點知原來肉酸到咁
都唔知有乜咁值得吹噓

東莞做工廠工人，一個月3500-4000 稅後。

佢地份人工有好多組成部分。
有當地城市既基本工資+一大堆津貼。例如高溫津貼
東莞基本工資都係千幾，但做廠到手基本上都有3500up。

知就一定知佢肯定有班窮人，係估佢唔到人工仲停留喺八十年代初啫

農民個班壓榨得最慘
失收蝕到仆街
豐收就因為量太多俾人壓價收
出城市打工俾人歧視 壓價
仲好多連五險一金都無
偏偏呢班人最信仰共產黨鬧歐美
所以先話呢個民族無得救

唔係落黎香港搵工為乜

眼見好多大商場一到食飯時間排到爆廠，講緊排兩三個鐘都大把人排，仲要唔算平，人均都可能要rmb80-100 一餐

仲誇張過香港

上面已經變左浴缸

份野吹水居多, 可能鋪緊路想話俾人聽冇錢冇得賠
你中共咁撚要臉會無啦啦爆出黎?
再講, 我班窮撚大陸親戚係廣東開平郊區果邊做點心師傅都有3XXX啦
我唔係好信有9億人二千或以下

賣得出先係幾舊水

表面上搵8000-10000既人都仲可能有其他收入

但係1000-2000果堆超低層就唔會有

成班連登仔恥笑人，人地起馬有自己塊地唔洗比租先

深圳做侍應都係不多於3000

你真係幸福慣既港孩好多野唔係必然架

農村社會物價都低d所以無得直接比 要比就剩係攞d發展城市

真 我老母成日睇悉尼/墨爾本D樓 同我講話好撚平
係果度同樣價錢買間屋大撚到可以養番狗
係香港淨係買到個棺材咁撚細既屋

上次搭車先聽到有個廢老講，全世界都係中國養起乜乜乜... 下刪1000字。

大陸人好撚有錢架

所以樓價好合理ja
香港打份工閒閒地都2萬起跳

有錢果d 都係因為收地收樓收廠賠錢果班
而呢d 人佔幾多% 相信係好細，
但細極都係好撚多人
所以會俾到錯覺人

重點係 大陸借貸風氣係好勁
基本乜春都借，借a 還b 借c 還b 黎係咁借
一個人可以負債至少幾萬
後生果代借錢借得好勁
識幾個人係咁

我見d俾人收地既人多錢到可以養晒成個家族兄弟姊妹，早期離開左鄉下黎香港個d人就無得享受,反而仲係香港捱緊世界,成件事好諷刺

都係, 只要唔去D大商場消費
其實一般城鎮同城中村物價都唔高

係街上面啲招聘廣告都知
一個月得3，4千

中位數姐係高過一半人喎，做左一年野至做左四十年野既人喎。姐係香港仲有一半人收入唔夠兩萬

工業設備生産

今日先上兩登？

貧富差距其實好撚癲
無學歷係一千蚊vs 有學歷嘅萬幾蚊
香港地無學歷份工都唔會低過大學生畢業生咁撚多

咁廠仲要畀食住你 呢d唔係錢？

香港税前對比歐美係低
但税後同物價香港係好高

溫哥華搵5皮港紙税後得返3皮零
香港5皮税後仲有46000-47000

錯唔哂
外資都係靠壓榨支那民工賺錢
另一種養

靠賭場

99%嘅人供養緊1%暴發戶

其實強国有8千萬黨員或黨員有關係既人

香港人見親都係呢8千萬, 咪以為強国無窮人
但仲有成13億蝗民比人壓榨

我而家住緊Sydney 離CBD 20-30 分鐘車程
2房連車位，差唔多1000 呎
賣緊500 萬港紙

對比起澳洲其他區就真係貴
但同一質素嘅樓係香港賣起碼1200 萬

朋友住遠啲，離CBD 1.5 個鐘到
住2層House 7000 呎
800 萬港紙

佢係講到冇咗中國全世界會餓死嗰種。

你當時唔在場，係唔會明佢語氣上果種震撼。

係咪個種好撚自大 真係以為世界在我腳下個種

清朝都有官員講過
鬼佬唔買中国茶葉, 會便秘而死

睇下中國佔蘋果收入幾多就知

最多咪北上廣深嗰啲會好啲 其他就

好左係因為大陸果面會高價收地
分分鐘一野收幾百萬
唔關月入事

早一兩年去福田睇到D餐廳招聘
月薪都係千幾蚊(包食宿)
就已經知大陸一定係外強中乾
同時明白點解大陸人咁低質
全部都係貧窮造成

唔報細數

點逃稅吖

大陸人最驚比人知自己有錢

當然暴發戶除外

好似香港dc9咁

你估佢地真係窮？

周街都有呢啲人，你明係點㗎啦。

官員要靠講大話搵食我理解吖，
搭車嗰個無業廢老我唔理解喎。

唔好將個問題推落香港人到踩低自己友
係政府加地產商令到啲樓咁貴
點解一樣必需品要供廿幾三十年

全世界都係中國養起嫁啦佢地覺得
香港冇左水貨客會餓死,佢地唔會知水貨客益小部分人,但係當區生活指數會升,累得仲多人
台灣冇中國人旅行又話會餓死

呢D多數日日聽大陸果D社評,聽足幾粒鐘
點解我會知?
我屋企果個晚晚聽幾粒鐘
打足幾粒鐘飛機

喺街都唔少人睇啦。

街點同,
你都會係街睇下片,
但係屋企都係長開呢D,
夜晚就係一聽直到訓教
幾粒鐘
你唔會係屋企長睇同一類型既野幾粒鐘掛
日日都係

好快真係比人刪曬 。

班垃圾廢老食正香港經濟發展最高速個幾十年仲一窮二白
然後夠膽擺智者款出黎個下好笑

深圳好多民工都係得2-3k 人工

咁人哋喺屋企睇我冇辦法會知，
但喺街播埋聲咁睇係人都知。

扣番真係有咁上下消費力既都唔知有冇4億 拍得住香港既消費力我諗一億都冇

全民小康
超英趕美啦喎清
gdp超唔知幾百倍啦
人有多膽，地有多大產

你真係好無知

有冇扑到？

一定係你哋班窮人唔努力

大城市北上廣最中心位置應該有8000至一萬
外來民工應該3000-4000左右
鄉下即係民工出黎既地方應該得1000-1500左右

根本好多藍屎或者香港人成日去深圳，就以為大陸好撚發達，一出深圳就荒蕪到仆街

因為貪污唔計收入

其實我覺得太誇張
我鄉下有個地方 普通小小小城鄉黎
唔發達 但未到山區level
係超市做收銀都有四千蚊

仲有你睇依家啲大陸物價
就算幾偏僻 一碗有肉嘅麵 都要10蚊左右啦
你話6億人月入唔夠5000我就信
得1億高過5000 我唔會信

2年前去廣洲, 見過D水果店請人都係3-5K包住宿

如果你計沿海地區嘅話會多好多

最窮嗰層NPC香港人根本唔會有機會見到
有少少錢嗰啲好多都係二三線城市，喺幾年前食正政府發展嗰陣，啲舊樓爛地比政府用一大筆錢收返，成堆支那西無所事事
而且有段時期佢地好興問銀行借錢再四圍放貴利比人，
有人收唔返條數 有人就發過豬頭
所以好多都係有錢但無taste嘅生番

果6億人 你去旅行係唔會遇到

所以佢地食草可以捱到一年

大陸人係唔報稅多，為交最少既五險一金，政府數據當然係個個最底工資咁啦
大陸人係社會主義，如果唔係貪鳩哂同貨幣快速 貶值，佢地真係可以唔儲蓄嫁
大陸人係有鄉下返，鄉下真係可以唔洗用錢，親戚多痴飲痴食都得，日日殺隻雞鵝鴨，蚊幾條菜又一餐
唔好用香港資本主義既角度去睇，我地唔儲錢，mpf都比政府呃鳩埋

其實我地眼中好似好窮既已經係生活條件比較好

更多支那人係深山、農村入面，唔會有機會接觸到

澳大利亞咪澳洲

係澳洲黎講(唔計悉尼) 1000萬樓已經係大獨立屋5間房或以上仲有獨立雙車房 某d偏遠區呢個價錢什至有埋泳池網球場都得
相反1000萬係香港只係買到一間屋仔不過有d香港人會講點點點香港先方便落街就有乜乜乜 我就住慣澳洲覺得車房係自己屋 唔洗行出室外已經可以直接揸車出去先係真正方便

咁拎發展中國家補貼係咪好應該

如果月入咁低
根本承受唔到咁高樓價
個比例仲誇張過香港

一億?
1000萬都無呀

同意

支那成日好自豪既「一線城市」廣州同深圳
要大學畢業仲要好勁先得6k起薪

我就唔係好信喇，我覺佢為應付世貿發展中國家嘅名，特登報大貧窮數據

屌，睇返真係好低

不過我估同多咗人買支那機有關

我以為2000至4000

平均有4000-5000，但個median呢...

我覺得係做假數
想係WTO保留發展中國家
6億人月入3000比較合理

佢地唔係d農地定咩鳩好多補貼架咩
份糧碎銀黎好似係
如果唔係成皮野部iphone咁撚多人買得落手

所以習近平好憎佢，佢上任個口號係2020全面小康社會，家陣李克強當住全世界60億人面前玩國王的新衣

倒返轉講，2000蚊個在3、4線城市生活質素未必有咁差，同埋出城有部分係包你食住

黨員資產係全國總收入總和乘8千萬。

咁點解d樓咁貴又咁多人買呢

之前有份工係中資拎28k hkd每月，我已經覺得香港同類工種算偏低

點知其他中國員工唔過8000人仔，仲已經算收入ok

唔撚怪得咁多中國學生來香港讀grad school

支共條數信唔過

不嬲都係

佢計埋學生同退休人士？

嗰邊做醫生，學士畢業3k 一個月，碩士畢業6k-10k 一個月，但做到上consultant月薪可以6位數字

可以諗下中國嘅貧窮問題係邊度

但人地市區租個3房單位都係4k 呢，起馬可以養妻活兒，香港就算俾你搵28k都未必敢生仔

所以班支那仔以前洗幾千蚊黎掃貨咪以為自己係大爺「振興經濟」
因為幾千蚊係佢地幾個月人工

好細個,. 小學個陣去青遠交流
食到柯既屎係青色

1線城市就幾平均幾k人工
2,3線同埋農村就窮撚到on9

係我睇錯定點，佢總人口有140005萬人，咁咪有過百憶人口

做乜野
140005 萬人 姐係加四個0
= 1,400,050,000

14億 0千萬 0百萬 0十萬 5萬 人

...

眼花

屌你老母真係香港人贏撚哂呀~~~YES!!!!!!!!!
洗碗人工多過習仔

冚家富貴,被深圳狗上海狗北京狗 FAKE 撚哂, 成日想同我地同LEVEL,仲話超越禾地, 超閪呀~~~屌佢老母做假撚

衰野唔好被人知, 知道越小越好

個D 仆街官二代, 商人無計, 仲有官收地派番錢比佢地個D

到退休筆養老金仲多過佢搵

好過三和好多D, 入到黎先知, HEHE

佢地官員親友真係FRIEND底, 真心SHARE物資, 唔似毒撚一個人

面具的背後是面具, 唉, 人類真係好撚假

嗰啲係城市人
農民仍然係大多數

好撚正呀,屌佢老母獵德

食個麥當勞餐都¥40 喎，都同香港一樣價，點可能搵咁少呀，啲人逃稅先報自己低人工去國稅局

其實好多後生仔都係花唄買嘢，之後就一直還。
有啲公司年終獎金，幾千至幾萬都有，所以解釋到某啲人消費力咁強。

諗起馬車

先讓一部份人富起來丫嗎

拿拿聲SAVE 左圖先

收入唔計其他嘢
大陸唔好講後生仔，老嗰批下崗拎退休金嗰啲，一個月閒閒地都4、5千人仔

識得人時薪9蚊
做老師出糧都可以遲出半年

中國嘅人均GDP（購買力平價）比白俄羅斯仲要略低（2020年數據，截自英文Wiki），真係唔知邊忽有錢……養咗群好撚高調嘅暴發戶就叫有錢？

唔撚信 面個浸可能係 但啲人大把錢

大城市幾億人高人工 出到國已經令到世界錯覺中國好有錢

大陸物價又係貴

拎香港嘅20% 人工

但物價係香港嘅50-60%

就算係深圳都係好兩極 市中心中心區咪光鮮靚

去遠外圍d 已經好多位溶溶爛爛

咁又唔可以淨係計u grad既
好多做服務業飲食業果d真係得四五千
普通waiter仔分分鍾4000唔到

唔好諗到佢地福利黑金有幾多，九成只係中意冇咁大個頭戴咁大頂帽，充出黎佢地好中意借錢充身

大陸好多工包食包住。

大城市極少人搵少過5000 all in
應該=12k in hk 咁
我住過好多年加自己有請人

大陸人好少借P loan 的 比起一般香港人
因為難借

深圳M記貴到仆街，又難食

cls

你地講後講去咪又係北上廣深
有冇去過d垃圾城市先
成日話人枱底收入
班爛身爛世既支那人邊有呢d收入

如果講飲食支出估收入百份比黎講
支那係全地球最貴既國家

啲藝人又話番大陸有幾十個香港既市場

有錢就去澳門賭

去廣州望下

有人成功自然有人失敗
如果你作為失敗既下一代幫佢絕後就岩啦

my family

老老實實, 第三類似受害者多d, 比人收地, 唔比分分鐘比人殺埋

$600個月

呢度D人痴撚線
我以前深圳分公司，女既文職5000幾一個月，男既差唔多8000, 花紅多時過萬

成10年前剪刀學徒都唔撚止2000一個月啦，你地點解唔經大腦分析？

讓下讓下 窮嗰班人變左永續窮閪
有錢嗰班人就變咗永續有錢

睇到樓上有人用M記做生活成本指標就知香港物質生活同中國相差幾遠 差距大到無惡意嘅一句話分分鐘喺中國人耳中等同何不食肉糜

當香港喺度講希望搵一個同自己「挨」 M記女仔時候

其實對中國好多衣著光鮮嘅小資少婦嚟講M記係一個唔失禮 俾佢哋吹水嘅好地方

每人搵得少，靠人數頂住

個計法好似係假設成個家庭平均分配，邊會有九億人做緊野（香港勞動人口好似得二百九十萬）？但都係食草，一般家庭四人，兩人返工，姐係各得月入四千蚊

明一份，暗一份
你點可能計得哂

枱面條數啫

不過的確好多窮人，但同時喺窮撚地區啲物價都會好低

有幾慘講幾慘係一個好既approach ，唔通下下暴發戶咁周圍曬自己幾有錢咩

但佢人口又每個人頭計喎

你離地啫
中國好撚大 深圳算最撚貴嘅地方
所以一定寧願信數字

北上廣深都唔係特別高。所以整體低係好正常

鬼國的收入=/=月薪，大部份錢都係貪污是常識吧

貴果d全部都係市中區，遠少少根本大把平，一個香港式劏房分分鍾幾百蚊一個月搞掂

最低個層不嬲都知係窮架啦 有錢果堆都唔洗講點解有
唯一問號係 果堆中產實際係幾多 好似我表哥30幾 廣州做咗野都未夠10年 已經供車供樓生埋仔都好輕鬆咁
月薪點睇都唔似會高過我排（我都好低下） 就係唔知所謂bouns條數有幾多

營養快線

我記得之前話我大陸親戚一個月得四百蚊仲比人話吹水

李克強好野

一向都知
但一講就俾人屌
係連登講又好，對人講又好

台面收入

正如刁近平都係幾千蚊一個月

垃圾國家計average，計mean嘅話中國大把窮撚
早一兩年啲人仲話返去玩，真係得啖笑

面萬幾

底億幾

收租

廣東咁有錢
最關鍵梗係有香港照住
珠三角呢幾十年先發展得咁好

珠三角佔廣東面積1/4左右
但係已經食咗好多粵東粵西粵北
甚至係外省嘅人材
直接拉慢珠三角外嘅發展
粵北仲要係啲山區地方
冇人會入去
窮到仆街好正常

淨係三萬警渣都拉高咗條數啦，
文職都25-29k ， 連埋補水津貼年薪都貼50k
唔係講落場打人個批

低收入比例咁高既時候iphone, 名牌手袋一樣大賣, 歐美品牌都爭住奶共

係上層班人一次過carry咁大既消費力?定根本月薪唔係嗰六億人實質收入?

一直都知有一批人搵好少，但係睇支那人均都有一萬 usd ，心諗得一至兩億人係窮撚，點知有成 6 億人成 4 成，成個支那得果北上廣深係好 o 的，就話全面小康，習平近臉皮真係厚過地幔。

北上廣深大城市係會好 o 的，深圳應該最高人工嫁，早一兩年 深圳o 的餐廳向門外招經理都有七八千人仔。但係唔知咩工作環境，可能係日做 12 個鐘。

漢奸，賣國賊最快富起來，就係共產黨囉

你發夢啦，深圳上年仲見餐廳請人都唔過3千

無老作，佢咁寫，我咁報，經理就八千，樓面就寫四千。可能間野引人入伏

仲要永遠叫扶貧呃9香港人
大陸咁多有錢人
但係佢地又唔會扶下自己班同胞
淨係識爆買

地方發債
再用筆錢收地起基建

5 千以下佔大多數，咁又好似幾正確，無咩篤數

我支廠個同事，佢屋企人係餐廳見工入職就係唔過3千，基本上好多都唔過

三四年前深圳酒樓部長月入3500

揼骨400
一杯珍奶12
聽佢地講羅湖租金一萬
深圳南山區10萬/平方米，大約1萬/尺

同香港物價唔係差好遠，果時仲以為阿部長有另外收入，完來3500已經唔算低人工。

諗諗下，人地內地1000都生存到，你老尾香港咁高收入但咁多人頂唔順，你就知各方面物價差幾遠

例如邊啲頂唔順

住

打破好心覆下你啦

你用深圳做例子
咁你不如只用騰訊總部當中國平均人工。

同你支那國民教育下。
北上廣深，係支那叫一線大城市。
沿海城市同內陸城市經濟都存在一定差距。

仲要有堆俾支那捉鳩咗去奴隸嘅，新疆西藏。

入正題啦。
當你一條柒頭搵五千，但支國有五險一金，冇記錯大約收你20%，即係實際袋得4000蚊左右，而間公司都要俾，即係佢請你要七千，你收到得四千。

你得返四千蚊，如果要養兩老加個仔，當你老婆同你同一情況，八千蚊七個人分(one child policy)

就算當佢哋每人加多一千蚊人工，你只做單身狗，實收六千，除開每人都係得2千。

支那仲要好多幾代同堂嘅話，條數同總理講嘅真係差唔多。

當你一個搵七千但如果要養你父母同祖父母，你真係食得屎。

講緊大陸人買樓,佢地自己係返大陸買都買得好勁

點解大部份人收入咁低
佢地仲可以落黎香港掃名牌掃金
嗰d人d錢邊度黎

developing country

JC都過30000

但2000官二代有100億

因為有好多人係暴發戶，城市發展力強，收地都大把錢，根本都唔撚洗做咁滯。香港成班北佬落黎掃名牌，你睇佢文化水平都冇忽似買得起...

因為中共真係太多人 平時會出去旅行播毒嘅 講緊其實都無一億人

咁山區同市區分別好大啦

市區所謂嘅主任仔一個月都有3000蚊上下

但係走水貨一個月10000+大有人在

又有啲收數 接政府工程落格

呢類人唔會喺個report反映到出嚟

佢哋低人工，整D野出嚟咪平lo!! 跟住大量傾銷去外國，咪賺錢lo。

為咗要做世界工廠，根本支共都唔想佢哋高人工。

咁就支那唔好認屎認屁啦，一半人口得四五千蚊一個月人仔，務實 o 的，咪撚發中國夢

珠三角你去到中山江門順德，大學生平均起薪唔過2000

呢d城市嘅偏遠地區，有親戚20歲入社會，起薪1200, 做生意同有人脈會好d, 可以去到4000-5000,已經係當地精英份子

淨係睇北上廣深完全反映唔到現況，做廠工去過東莞睇招工post,富士康25/小時，其他細廠10-15左右，講緊奴隸式生產

最初聽錯2000係平均月入，原來係2000以下

其實佢個計法係包左冇做野既人
一個男人揾5000養4個, 即係1250一個

我反而諗"14億" 依個數係唔係真
會唔會夾硬計出黎搞到條數咁奇怪

發展唔到ge 潛在市場，咪永遠都咁有潛力lo!!

分紅唔計月入交稅？

但明明深圳之類龍頭城市求其做餐廳都過千

扮發展中經濟體你又以為係真

同香港差唔多

成堆低端人口，有咩好奇怪？

bonus係用來走稅用, 中國個稅階去到一萬銀已經收最top果個, 大約20%左右

屌村姑？

梗係唔信
因為支那無新聞係真

好彩支那唔係李克強掌權
李克強睇落好務實

諗下三和大神之類係大城市都咁樣啲山區農村仲窮都有

一路都知啦廣東都係好多都係3k 到，大陸佬有西錢乜，只不過14 億人有1% 有錢都1400 萬，10% 億4 全部走晒出去消費，咪覺得個個都有米囉

深圳啲親戚仲係搵緊兩三千
但係住緊過千呎大樓 出街食飯唔洗睇價錢

點睇

因為佢地主要收入唔係靠份糧

好做唔做去大陸做？
貪咩

認真答你
有個有錢支那親戚，個仔中學開始係澳洲讀書，係澳洲做左幾年嘢，好似有澳洲passport。

今年竟然返來做聽電話。人工大約5000左右。

我心唸，屌你老母，有澳洲唔去，係要走返支那做嘢，人工仲要低過一個香港waiter。

基因果然係改變唔到。做奴隸都咁開心。真係屌佢老母。

我薔唔公司喺東莞做廠，普通工人都係3千上下

中級文職係4千

我相信東莞已經係相對發達同資訊流通，所以呢個應該係接近公價，而東莞喺支那全國已經係屬於偏高果批。 印象喺湖南好似只係2千幾

但呢個數又唔等於廠商實際人力成本，因為要包3餐1宿，5險1金乜乜柒柒，計過平均人力成本成5千幾一個人

先讓一部分人富起來

正解 所以喺大陸見到班中高層永遠份bonus大過份糧幾倍係好正常

有時見班小粉紅日日係度叫囂
覺得中共奴役佢地，好正確✅

如果世銀唔當佢係發展中國家，佢唔會有咁多著數喇。家陣大陸經濟真係唔多掂，無埋世銀條大水魚比佢㩒錢，佢真係等食草吧喇

係咪收地收到唔駛做，所有月入先咁低佢地消費力都唔低

食乜草 世銀係鬼大水魚 你知唔知多邊組織係唔同國家擁有

中國係世銀既股份話細唔細

err... 中國利用喺世銀發展中國家地位每年廿億，十幾億咁拎低息貸款，之前美國先屌完。
有stake 有課過金就等於無拎著數？咁世衛又係多邊國際組織喇，大陸仲要唔係課得最多金個個，咁成個組織奶共奶到咁又點解釋？

世衛係一國一票制 發展中國家人多玩曬 不過宜家美國玩不合作

作為其中一個大股東 其他國家想cut 任何野都要諗諗值唔值得禁樣做 例如其實世銀個廿億數目唔大咪由佢囉 最少可以做多d新聞

我意思係多邊組織唔會禁斤斤計較 因為多邊合作本身就唔係易 錢又唔係多咪大事化小 小事化無 最緊要睇下反對個邊有無85% （美國係大，不過要去到85%可能要做好多trade 代價可能太大

土共：讓一班人先富起來 相信黨

所以好多人借大耳窿，花唄嗰種網上借貸，因為大陸冇破產法，成日都有大耳窿暴力追債事件，打死人都試過，公安都幫你唔到

5千幾請到一個人? 唔係十年前, 呢家都得?

我聽過係廣州做個CLERK有13000

中學雞返pt返三四日都有千幾蚊啦
真心俾有錢嗰班fake撚死

佢哋有一樣野叫花唄
好似喺支付寶借錢 然後可以分期還
同credit card差唔多
不過佢哋d trans會經支那寶

佢地本身多資產 (當年收地, 屋企有田等等)

低收入交少D 稅仲好

大陸人好多其他收入

李克強做 ge 話，共產黨起碼玩多 50 年，習近平五年內必亡

And then 果5億係比支共洗左腦既，暴發又好粉紅又好，總之亞爺一吹雞，就會打鬼佬玩民族感

lm

一年前都仲係，最近發展金成點我就冇8掛啦

廣州我唔知，始終一線城巿可能再高d

但東莞13000差唔多可以請到一個部門經理級嘅人

5億市場都已經夠大啦。。。
其實根本唔使5億添，淨計旅遊，一年射千幾萬遊客黎，而當中有一部分會狂買都已經好大經濟收益。

望下香港？
週街金鋪、名牌店、莎莎、卓越，你自己計下，一年有無去呢堆鋪多過10次？唔好忘記大陸佬一黎一次掃嘅已經係你嘅十幾、甚至過百倍生意（莎莎碌卡10幾萬我都見過）
所以而家武漢肺炎，一下子無自由行咪執得咁誇囉。

作為政府應該點？
一係就奶共繼續食大陸水，直到有日唔奶唔得連屎忽都賣。一係就有限度奶，與此同時借大陸水發展，慢慢令到大陸水變成只係經濟輔助嘅一部分。

前者係快見效，後者要有遠見。但喺現今世代，邊度有遠見嘅領導人？

仲有，唔好當大陸有錢嗰班傻嘅。
有錢嘅有英美歐護照國藉，
無咁有嘅：港澳歐洲二線嘅

大陸吹雞奶共？佢地只會care去唔去到日本食魚生、去唔去到法國買包包。香港亂阻到佢地購物，佢地咪去澳門囉。佢地心知肚明自己睇嘅新聞係假，會喺朋友圈護旗只係做樣。大陸真係有乜要幫，一早就飛撚咗去第二度啦。

其實好撚慘，早幾年仲會上下深圳做港豬嗰時見到啲飲食業招聘得十幾蚊一個鐘，一個月都係得三四千，講緊已經係一二線城市。去大型商場食餐飯都要五十蚊一餐，姐係當地平民根本唔會點用到呢啲商場。但佢地貌似對裝潢華麗嘅商場同高樓大廈感到非常自豪。

啲三線城市仲慘，搵埋搵埋都唔夠一千人仔一個月，個個冇讀過書又發城市夢，發唔成就尻下尻下農村過成世

扮矮仔就扮到咁低

佢係咪計埋細路同非就業人士

如果咁計，香港有三百萬人零收入

李克強同志係到造謠

咱國世界第2大經濟體點會有呢種事